無限loop系列— 兼職車長停工 全職車長：工作逾6小時無休息

Source:

立法會交通事務委員會副主席林卓廷、巴士公司前優質服務推廣經理林占士等人今日（18日）出席港台節目《城市論壇》時，批評該做法治標不治本，令巴士車長的人手更加短缺，促九巴管理層亦盡快檢討車長工時、薪酬過低等問題。有全職車長亦稱，九巴自停用兼職車長後，有站長為維持班次服務正常，要求車長連續工作超過六小時，中間不獲休息及吃飯時間，擔憂影響道路安全。

發生意外 》反思(但從無諗過加人工福利同休息時間） 〉再發生意 》⋯⋯⋯⋯⋯⋯

都on 9 , 因為一個兼職車長犯錯就停晒所有正常車長。
咁下次到全職車長犯錯，9巴可以停駛？
唔知咩人咁能高能咁諗野。
好快到正常司機出事，少左幾百個兼職，車班次只係少左好少。者係搵全職頂晒。

點都好，就係唔會加人工吸引新人入行！

兼職人工比全職更吸引
九巴有努力吸引人轉做兼職

認真講，自動駕駛應該係十至二十年內普及，司機基本上係已發展地區係夕陽行業，所以好難及引人做全識

自膠

咩道理嚟
我俾你聽日普及今日都要有人揸車啦

十幾年後先普及，所以由今日開始就唔加你人工等你自然流失？

自動駕駛有另一個問題
出事果時搵邊個背鍋？

公司

就算自動駕駛普及咗
相信架巴士都要擺個司機係度
咁個系統有咩事架車仲可以操作到

保險囉柒頭

巴士版ATO

我朋友去見工九巴，唔係做司機做倉，當時同佢講人工係六千幾加津貼，加埋津貼頂盡都係八千幾，見佢好似嫌少，再同佢講咗一個好好笑嘅理由吸引佢做，話九巴係有名氣大公司，於是turndown咗，事後講起屌到九彩

其實香港啲顧主仆街到死
做十二個鐘返六晨都冇所謂
最慘係咁辛苦都係攞最低工資

名氣大又點？

可以當飯食？

個人工係幾耐之前

可以咁講 但個路面環境都幾難做到FAO

佢呢個係正常僱主仆街價
你自己上勞工處禁禁,其實差唔多

有個fd做九巴洗車 我諗人工應該差不多 做九巴維修學徙可能高少少⋯

做倉10k都無

背鍋同賠償都未識分

賠償咪解決晒一切問題囉

背咩撚野鍋
孭鑊呀